<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<drupal>
<term>
<name lang="pt-br" term="overview" type="header">Visão global</name>
<description>Capítulo primário da Enciclopédia da Vida.</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="description" type="chapter">Descrição</name>
<description>Descrição detalhada de diferentes características do táxon. Este capítulo deve ser usado quando várias categorias são descritas em conjunto e em detalhe. O capítulo Biologia do táxon deve ser usado para um breve resumo.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="biology" type="chapter">Biologia</name>
<description>Descrição da biologia do táxon. Por exemplo, comportamento, reprodução, dispersão.</description>
</term>
</children>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="conservation" type="header">Conservação</name>
<description> Capítulo primário da Enciclopédia da Vida.</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="conservation" type="chapter">Conservação</name>
<description>Conservação</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="conservationstatus" type="chapter">Estado de Conservação</name>
<description>Uma descrição do risco de extinção da espécie no presente ou no futuro próximo. O tamanho populacional deve ser descrito no capítulo Biologia de Populações, e as tendências nos tamanhos populacionais devem ser tratadas em Tendências. No entanto, deve-se usar o presente capítulo no caso do texto incluir todas essas informações e também detalhes sobre listas utilisadas em conservação da espécie.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="legislation" type="chapter">Legislação</name>
<description>Regulamentações jurídicas ou estatutos relativos ao táxon.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="management" type="chapter">manejo</name>
<description>Descreve técnicas e objetivos utilizados no manejo da espécie. Pode abranger o manejo incluso em parte de alguma legislação, por exemplo, uma lista CITES.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="procedures" type="chapter">Procedimentos</name>
<description>Trata das formas pelas quais este táxon é preservado; quais são as ameaças conhecidas para este táxon?</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="threats" type="chapter">Ameaças</name>
<description>As ameaças as quais este táxon está sujeito.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="trends" type="chapter">Tendências</name>
<description>Informações em relação a estabilidade, aumento ou diminuição de determinada população.</description>
</term>
</children>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="description" type="header">Descrição</name>
<description>Capítulo primário da Enciclopédia da Vida.</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="behaviour" type="chapter">Comportamento</name>
<description>Descrição do comportamento e de padrões de comportamento de um determinado organismo, incluindo ações e reações do organismo em relação ao seu ambiente biótico e abiótico. Inclui comunicação, percepção, modos e mecanismos de locomoção, bem como estratégias a longo prazo (exceto o acasalamento e estratégias reprodutivas que devem ser incluídos em reprodução).</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="cytology" type="chapter">Citologia</name>
<description>Biologia celular: constituição, estrutura, organelas e função das células.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="diagnosticdescription" type="chapter">Diagnose</name>
<description>Lista as características que distinguem este táxon do táxons mais próximos a ele. Podem incluir, mas não se restringe a sinapomorfias.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="genetics" type="chapter">Genética</name>
<description>Informações sobre a genética do táxon, incluindo cariótipos, status do barcoding, status do sequenciamento do genoma inteiro, ploidia.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="growth" type="chapter">Crescimento</name>
<description>Descrição das taxas de crescimento, allometrias, parâmetros prognósticos, morfometria. Também pode incluir hipóteses de pedomorfia, neotenia, etc</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="lookalikes" type="chapter">Táxons semelhantes</name>
<description>Táxons com os quais o táxon em questão pode ser confundido. Útil para identificação e comparação. Comum nas comunidades de espécies invasoras.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="molecularbiology" type="chapter">Biologia Molecular</name>
<description>Inclui proteômica e bioquímica (por exemplo, toxicidade). Informações genômicas são geralmente tratadas no item genética.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="morphology" type="chapter">Morfologia</name>
<description>Descrição da aparência do táxon, por exemplo, o plano do corpo, a forma e a cor de características externas, as posturas típicas. Pode fazer referência ou incluir hábito, ou anatomia.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="physiology" type="chapter">Fisiologia</name>
<description>Descrição dos processos fisiológicos. Inclui taxas metabólicas e sistemas, tais como circulação, respiração, excreção, imunidade, neurofisiologia.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="size" type="chapter">Tamanho</name>
<description>Tamanho médio e máximo, variação, tipo do tamanho (perímetro, comprimento, volume, peso ...)</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="taxonbiology" type="chapter"> Biologia do Táxon</name>
<description>Sumário ou resumo de todos os aspectos da biologia de um organismo.</description>
</term>
</children>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="ecologyanddistribution" type="header">Ecologia e Distribuição</name>
<description>Capítulo primário da Enciclopédia da Vida.</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="associations" type="chapter">Associações</name>
<description>Descrições e listas de táxons que interagem com o táxon em questão. Inclui referências explícitas aos tipos de interações ecológicas: predador/presa, parasita / hospedeiro, polinizadores, simbiose, mutualismo, comensalismo, hibridação, ...</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="cyclicity" type="chapter"> Periodicidade </name>
<description>Descrição dos bio-ritmos, na escala de segundos, horas, dias ou estações do ano. Estados ou condições caracterizadas pela repetição regular no tempo. Também pode abranger os fenômenos tais como as taxas masticatórias. Os ciclos de vida são tratados no item ciclo de vida. Migração sazonal e reprodução são geralmente tratados separadamente.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="dispersal" type="chapter">Dispersão</name>
<description>Descrição dos métodos, das circunstâncias e do período de dispersão (inclui a dispersão natal e a dispersão reprodutiva)</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="distribution" type="chapter">Distribuição</name>
<description>Cobre a distribuição, por exemplo, uma distribuição global, ou um mais restrita, pode incluir biogeografia, política ou outras (por exemplo, áreas de manejo para conservação); endemismo, nativo ou exótico. Não inclui distribuição altitudinal.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="ecology" type="chapter">Ecologia</name>
<description>Ecologia</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="habitat" type="chapter">Habitat</name>
<description>Inclui ambientes (por exemplo, terrestre) e informações climáticas (por exemplo, boreal), também inclui requisitos e tolerâncias; distribuição horizontal e vertical (altitude).</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="lifecycle" type="chapter">Ciclo de Vida</name>
<description>Define e descreve as transformações obrigatórias durante o desenvolvimento. Inclui metamorfose, estágios, gametófito / embriófito, transições de formas sésseis a móveis. Discute periodicidade. A morfologia deve ser descrita nas descrições morfológicas.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="lifeexpectancy" type="chapter">Expectativa de Vida</name>
<description>Qualquer informação sobre a longevidade, incluindo a expectativa de vida média de um organismo.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="migration" type="chapter">Migração</name>
<description>Descrição dos movimentos periódicos de organismos de uma localidade para outra (por exemplo, para a reprodução). Geralmente inclui localidade, o tempo e o propósito da migração.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="trophicstrategy" type="chapter">Estratégia trófica</name>
<description>Resume de forma geral as interações alimentares. Por exemplo, o modo básico de obtenção de nutrientes (autotrófica, heterotrófica, coprofagia, saprofagia), posição na rede alimentar (predador de topo de cadeia, produtor primário, consumidor), o tipo de dieta (detritívoro, onívoro, carnívoro, herbívoro). Listas de táxons específicos devem ser tratadas no item associações (especificando predadores ou presas).</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="populationbiology" type="chapter">População Biologia</name>
<description>Inclui informações sobre abundância (tamanho da população, densidade) e dados demográficos (por exemplo, estratificação etária.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="reproduction" type="chapter">Reprodução</name>
<description>Descrição da fisiologia e comportamento reprodutivos, incluindo o acasalamento e história de vida. Inclui estratégias, restrições, taxas...</description>
</term>
</children>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="evolutionandsystematics" type="header">Evolution and Systematics</name>
<description>Capítulo Primary posição na Enciclopédia da Vida</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="evolution" type="chapter">Evolução</name>
<description>Descrição da evolução do táxon.</description>
</term>
</children>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="relevance" type="header">Relevância</name>
<description>Capítulo primário da Enciclopédia da Vida.</description>
<children>
<term>
<name lang="pt-br" term="diseases" type="chapter">Doenças</name>
<description>Descrição das doenças as quais o organismo está sujeito. Os organismos causadores de doenças também podem ser listados em associações.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="riskstatement" type="chapter"> Riscos</name>
<description>Os impactos negativos sobre os seres humanos e suas comunidades. Pode também incluir os impactos sobre os ecossistemas, caso este organismo seja eliminado.</description>
</term>
<term>
<name lang="pt-br" term="uses" type="chapter">Usos</name>
<description>Benefícios para os seres humanos que podem incluir serviços dos ecossistema. No entanto, os benefícios para os ecossistemas que não são específicos para os seres humanos devem ser tratados sob o item Riscos (o que acontece quando o organismo é removido).</description>
</term>
</children>
</term>
</drupal>